\subsection{Вопросы изоляции процессов, связанные с памятью}

Один процесс может писать в память, принадлежающую другому процессу \cite{WriteProcessMemory}. И хотя для этого ему нужен дескриптор этого процесса, а ранее мы уже заблокировали вызов функции OpenProcess(), все еще можно получить дескриптор нестандартными способами, например, перебирая все дескрипторы с помощью NtQuerySystemInformation() \cite{NtQuerySystemInformation} и искать среди них процесс с необходимым идентификатором (Всего лишь один пример. Ее вызов также запрещен по отношению к другим процессам).

Поэтому следует запретить все вызовы работы с памятью по отношению к другому процессу (если только это не его ребенок) из следующих библиотек:
\begin{itemize}
	\item API Virtual
	\item API Heap
	\item File Map
\end{itemize}
Таким образом, мы решим проблемы с разделяемой памятью, попросту запретив ее.
Также, мы исключим возможность реализовать многие документированные техники встраивания кода.
Поскольку у процесса нет прямого доступа к методам диспетчера памяти и драйверу памяти, а реализуется через выше описанные api, то у программы не будет возможности сделать что-нибудь с памятью другого процесса (не учитывая недокументированного поведения).

Существуют разделяемые файлы, которых невозможно избежать (Например файлы DLL). Изолированные процессы могут обращаться к одному адресу. Однако, здесь нет проблемы, Windows не позволяет изменять такие объекты (PatchGuard), а об обращении процесса к этому адресу другой процесс не узнает.

До написания статьи была надежда прочитать Swap-файл. Но позже выяснилось, что он открыт только для чтения приложением, обладающим административными правами и зашифрован AES. Тоже самое сделано и в механизме ReadyBoost \cite{ReadyBoost}, позволяющим использовать внешние носители в качестве дополнительного кэша.

Необходимо запретить одному процессу создавать дамп-памяти другого и все связанные с ним функции \cite{Dump}. Такое поведение должно быть доступно для WDI (Windows Diagnostic Infrastructure) или WER (Windows Error Reporting), но это системные процессы, которые мы не учитываем.  

Большинство современных приложений поддерживает механизм DEP (Data Execution Prevention) \cite{DEP}. Оно не позволяет выполнить команду, находящуюся на странице памяти, не помеченной на выполнение. Это предотвращает возможность запустить команду другим процессам через обращение к соответствующей странице.
Есть несколько способов его отключить. Необходимо запретить это.

Также, существует возможность найти необходимые адреса, отыскав первый блок (они будут просто следовать друг за другом), чтобы этого избежать, необходимо следить, за  включением рандомизации адресов стека и кучи. Следовательно, нужно запретить создание процесса без механизма ASLR \cite{ASLR}.

Вдобавок, необходимо запретить возможность процесса манипулировать технологией EMET \cite{EMET} (Enhanced Mitigation Experience Toolkit). Она позволяет централизовано управлять средствами снижения риска безопасности. 

Возникает вопрос, что делать с подсистемой ввода/вывода.
Процесс может считывать информацию с файла устройства. Мы не можем просто запретить вызов соответствующих функций, поскольку тогда пользователь не сможет взаимодействовать с приложением. Кажется естественным, что процесс не может увидеть, как происходит работа с другим устройством. Одно из вероятных решений -- сделать работу с данной подсистемой возможной только у активного процесса. Но здесь необходимо тщательно выбрать те устройства, которые это предполагают. Например, клавиатура должна работать только с активным приложением, но звуковая карта должна воспроизводить данные с любого процесса. Было бы странно держать плеер все время активным, для  прослушивания музыки. Мы можем оставить это на усмотрение системного администратора и дать ему право определять, какие устройства допускают работу с неактивными окнами, а какие допускают. 
А можем сказать, что эта система не имеет отношение к изоляции процессов напрямую. Здесь мы пытаемся убрать канал передачи--внешнее устройство. Но это принципиально не возможно(если только не запретить пользователю работать с КС). Поэтому и решать эту проблему не нужно вовсе.

Таким образом, из этого раздела можно выделить следующие требования: Процессы А и Б изолированы, если
\begin{itemize}
	\item А не имеет доступа к любой памяти Б
	\item А не может сделать дамп памяти процесса Б
	\item У процесса включены технологии защиты памяти (DEP, ASLR, EMET) 
\end{itemize}
Для процесса Б аналогично.
